\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gargyl}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Elementar, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {52 (7W8+21)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 11,
        con = 16,
        int = 6,
        wis = 11,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Erschöpft, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Terral},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Gargyl sich nicht bewegt, ist er nicht von einer leblosen Statue zu unterscheiden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Gargyl führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
